# Article Tableau n° 21

Affections professionnelles provoquées par les hydrocarbures aliphatiques halogénés énumérés ci-après : dibromométhane, dichlorométhane, bromochlorométhane, diiodométhane, trichlorométhane, tribromométhane, triiodométhane, tétrachlorométhane, tétrabromométhane, chloroéthane, 1,1-dichloroéthane, 1,2-dichloroéthane, 1,2-dibromoéthane, 1,1,1-trichloroéthane, 1,1,2-trichloroéthane, 1,1,2,2-tétrabromoéthane, 1,1,2,2-tétrachloroéthane, pentachloroéthane, 1-bromopropane, 2-bromopropane, 1,2-dichloropropane, trichloroéthylène, tétrachloroéthylène, dichloroacétylène, trichlorofluorométhane, 1,1,2,2-tétrachloro-1,2-difluoroéthane, 1,1,1,2-tétrachloro-2,2-difluoroéthane, 1,1,2-trichloro-1,2,2-trifluoroéthane, 1,1,1-trichloro-2,2,2-trifluoroéthane, 1,1-dichloro-2,2,2-trifluoroéthane, 1,2-dichloro-1,1-difluoroéthane, 1,1-dichloro-1-fluoroéthane

<table>
<tbody>
<tr>
<th>
<br/>
<font size="1">DÉSIGNATION DES MALADIES<br/>
</font>
</th>
<th>
<br/>
<font size="1">DÉLAI </font>
<p>
<font size="1">de prise</font>
</p>
<p>
<font size="1">en charge<br/>
</font>
</p>
</th>
<th>
<br/>
<font size="1">LISTE INDICATIVE </font>
<p>
<font size="1">des principaux travaux</font>
</p>
<p>
<font size="1">susceptibles de provoquer ces maladies<br/>
</font>
</p>
</th>
</tr>
<tr>
<td align="center">
<br/>- A -<br/>
</td>
<td align="center">
<br/>- A -<br/>
</td>
<td align="center">
<br/>- A -<br/>
</td>
</tr>
<tr>
<td align="center">
<p align="left">Troubles cardiaques transitoires à type d'hyperexcitabilité ventriculaire ou supra-ventriculaire disparaissant après l'arrêt de l'exposition au produit.<br/>
</p>
</td>
<td align="center">
<br/>7 jours<br/>
</td>
<td align="center">
<p align="left">Préparation, emploi, manipulation des agents nocifs limitativement énumérés ci-après : trichlorométhane, chloroéthane, 1,1-dichloroéthane, 1,1,1-trichloroéthane, trichloroéthylène, tétrachloroéthylène, trichlorofluorométhane, 1,1,2,2-tétrachloro-1,2-difluoroéthane, 1,1,1,2-tétrachloro-2,2-difluoroéthane, 1,1,2-trichloro-1,2,2-trifluoroéthane, 1,1,1-trichloro-2,2,2-trifluoroéthane, 1,1-dichloro-2,2,2, -trifluoroéthane, 1,2-dichloro-1,1-difluoroéthane, 1,1-dichloro-1-fluoroéthane.<br/>
</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td align="center">
<br/>- B -<br/>
</td>
<td align="center">
<br/>- B -<br/>
</td>
<td align="center">
<br/>- B -<br/>
</td>
</tr>
<tr>
<td align="center">
<p align="left">Hépatites cytolytiques, à l'exclusion des hépatites virales A, B et C ainsi que des hépatites alcooliques.<br/>
</p>
</td>
<td align="center">
<br/>30 jours<br/>
</td>
<td align="center">
<p align="left">Préparation, emploi, manipulation des agents nocifs limitativement énumérés ci-après : trichlorométhane, tétrachlorométhane, tribromométhane, triiodométhane, tétrabromométhane, 1,2-dichloroéthane, 1,2-dibromoéthane, 1,1,2-trichloroéthane, 1,1,2,2-tétrachloroéthane, 1,1,2,2-tétrabromoéthane, pentachloroéthane, 1,2-dichloropropane, 1,1-dichloro-2,2,2-trifluoroéthane.<br/>
</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td align="center">
<br/>- C -<br/>
</td>
<td align="center">
<br/>- C -<br/>
</td>
<td align="center">
<br/>- C -<br/>
</td>
</tr>
<tr>
<td align="center">
<p align="left">Néphropathies tubulaires régressant après l'arrêt de l'exposition.<br/>
</p>
</td>
<td align="center">
<br/>30 jours<br/>
</td>
<td align="center">
<p align="left">Préparation, emploi, manipulation des agents nocifs limitativement énumérés ci-après : trichlorométhane, tétrachlorométhane, tétrabromométhane, 1,2-dichloroéthane, 1,2-dibromoéthane, 1,1,2,2-tétrachloroéthane, pentachloroéthane, 1,2-dichloropropane.<br/>
</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td align="center">
<br/>- D -<br/>
</td>
<td align="center">
<br/>- D -<br/>
</td>
<td align="center">
<br/>- D-<br/>
</td>
</tr>
<tr>
<td align="center">
<p align="left">Polyneuropathies des membres (après exclusion de la polyneuropathie alcoolique) ou neuropathie trigéminale, confirmées par des examens électrophysiologiques.<br/>
</p>
</td>
<td align="center">
<br/>30 jours<br/>
</td>
<td align="center">
<p align="left">Préparation, emploi, manipulation des agents nocifs limitativement énumérés ci-après : 1-bromopropane, 2-bromopropane, dichloroacétylène (notamment en tant que contaminant du trichloroéthylène).<br/>
</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td align="center">
<br/>- E -<br/>
</td>
<td align="center">
<br/>- E -<br/>
</td>
<td align="center">
<br/>- E -<br/>
</td>
</tr>
<tr>
<td align="center">
<p align="left">Neuropathie optique rétrobulbaire bilatérale confirmée par des examens complémentaires, après exclusion de la neuropathie alcoolique.<br/>
</p>
</td>
<td align="center">
<br/>30 jours<br/>
</td>
<td align="center">
<p align="left">Préparation, emploi, manipulation des agents nocifs limitativement énumérés ci-après : dichloroacétylène, notamment en tant que contaminant du trichloroéthylène.<br/>
</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td align="center">
<br/>- F -<br/>
</td>
<td align="center">
<br/>- F -<br/>
</td>
<td align="center">
<br/>- F -<br/>
</td>
</tr>
<tr>
<td align="center">
<p align="left">Anémie hémolytique de survenue brutale.<br/>
</p>
</td>
<td align="center">
<br/>7 jours<br/>
</td>
<td align="center">
<p align="left">Préparation, emploi, manipulation des agents nocifs limitativement énumérés ci-après : 1,2-dichloropropane.<br/>
</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td align="center">
<br/>- G -<br/>
</td>
<td align="center">
<br/>- G -<br/>
</td>
<td align="center">
<br/>- G -<br/>
</td>
</tr>
<tr>
<td align="center">
<p align="left">Aplasie ou hypoplasie médullaire entraînant : </p>
<p align="left">- anémie ;</p>
<p align="left">- leucopénie ;</p>
<p align="left">- ou thrombopénie.</p>
<p align="left">Lymphopénie<br/>
</p>
</td>
<td align="center">
<br/>30 jours<br/>
</td>
<td align="center">
<p align="left">Préparation, emploi, manipulation des agents nocifs limitativement énumérés ci-après : 2-bromopropane.<br/>
</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td align="center">
<br/>- H -<br/>
</td>
<td align="center">
<br/>- H -<br/>
</td>
<td align="center">
<br/>- H -<br/>
</td>
</tr>
<tr>
<td align="center">
<p align="left">Manifestations d'intoxication oxycarbonée résultant du métabolisme du dichlorométhane, avec une oxycarbonémie supérieure à 15 ml/litre de sang, ou une carboxyhémoglobine supérieure à 10 %.<br/>
</p>
</td>
<td align="center">
<br/>3 jours<br/>
</td>
<td align="center">
<p align="left">Préparation, emploi, manipulation des agents nocifs limitativement énumérés ci-après : dibromométhane, dichlorométhane, bromochlorométhane, diiodométhane.<br/>
</p>
</td>
</tr>
</tbody>
</table>
